港鐵：高鐵地底主體工程難百分百防水

【Now新聞台】高鐵香港段被指多處嚴重漏水，港鐵稱高鐵主體工程主要在地底，很難百分百防水，滲水情況並不罕見，但現時隧道和車站大致乾爽，水印亦是標準下可容許，之前曾經灌漿補救，但無透露到多少處要灌漿。

港鐵又指，將於九月一及二日舉辦高鐵車站開放日讓市民參觀，港鐵將於今月25日免費派發門票，每人最多可取得四張同時段門票。

港鐵總經理(高速鐵路)鄧維勇：「我們在這半年至一年有很多巡查，分別由政府部門、各部門以及政府的顧問也巡查我們的隧道，以及西九龍總站。當然我們現有的情況是大致乾爽，亦說了有些濕或者輕微滲水，水印的地方這是標準可容許，如果我們看見有滴水情況，會立即做適當措施作灌漿工作。」

支那話地底屬於支那領土
咁港鐵算唔算洩露國家機密？

早點開啦
我驚買花生買到破產

遲啲個標準會唔會係啲水未過腰都可以接受??

啲水係特登灌入，睇下會唔會漏走啲水，......

鐘乳石柱出現了

香港地洞探險

鐘乳石要累積幾耐先形成到 ？

鐘乳石每年平均增長率為0.13毫米。快速增長的鐘乳石的水溶液中往往富含碳酸鈣和二氧化碳，並且流動很快，這種鐘乳石每年可以增長3毫米。[2]

水溶液順岩石而下，直到抵達邊緣。如果岩石在洞穴頂部，水將滴下。當溶液和空氣接觸，產生逆向的化學反應，碳酸鈣被沉澱出來。逆向的化學方程式為：[1]

大致乾爽

每一個鐘乳石開始於一滴載有礦物的水滴。當水滴落下，留下了很薄的一點方解石圈。接下來的水滴繼續留下新的方解石圈。最終，這些方解石圈形成非常細（0.5毫米）的中空的管子，俗稱「蘇打管」。蘇打管可以長得很長，但是非常脆弱。如果它們因為碎片被堵住，水將從外面流過，沉澱出更多的方解石，形成錐形的鐘乳石。同樣 ，落下的水滴在到達地面後沉澱出更多的方解石，最終形成圓形或圓錐形石筍。與鐘乳石不同的是，石筍形成的過程中沒有中空的「蘇打管」這一步驟。如果時間足夠長，鐘乳石和石筍將融合在一起，成為石柱。

地心探險記

做唔到百分百都唔係咁撚樣吓話

屌佢老味可以做魚塘

當日反對笨柒基建的人係比藍領工人辱罵
當日反對笨柒基建的人係比中產抹黑
如果認為 盧偉國議員失言,請有份投票的人問責

呢D係共業
我希望堆唐樓快D KO 死番幾百人

一般參觀鐘乳石洞都係坐小木船

無問題你又走去補？

你又知本來設計唔係為左多個旅遊景點

大陸起野係唔需要安全
用到之後話你知ok就得

鐘乳石